泛民包辦正副主席 西貢區會設小組 列明五大訴求

泛民包辦正副主席
西貢區會設小組 列明五大訴求

【光復區會】

【本報訊】新一屆區議會昨日履新，率先召開首次會議的西貢區，由民主派包攬正、副主席，分別由新民主同盟鍾錦麟及獨立周賢明擔任。會上通過成立直轄於大會的反修例事件工作小組，表明爭取「五大訴求，缺一不可」，強烈要求警方出席會議，並期望針對警暴問題召開公聽會，及探討與其他區共同跟進警暴議題。

記者：梁穎妍

相關新聞：受查市民欲如廁遭拒 被迫當街水樽「解決」

西貢區議會在十八區區議會換屆後，率先在新一年首個工作天召開會議，31名區議員中，29人經選舉晉身區議會，其餘兩人是當然議員，當中26人是民主派，首次會議選舉正、副主席，分別由鍾錦麟及周賢明在沒有競爭下自動當選。

西貢區議會昨召開首次會議，新同盟鍾錦麟擔任主席。黃耀興攝

轟警「好似恐怖分子」

鍾表示，今屆區議會在史無前例高投票率下產生，相信各議員都背負居民期望，承諾區議會會與社區有更緊密溝通。周賢明提到元旦日有數百人被捕，一度哽咽表示，香港正處於前所未有的撕裂情況，「講嘅時候都有啲傷心」，相信新一屆區議會仍抱持希望、守護核心價值、重建關愛社會及修補撕裂，同時亦會關注地區所需。

會上又大比數通過成立反修例事件工作小組，就區內發生與反修例相關重大事件表達居民關注、就警方於區內與反修例事件相關行動提供意見、協調社區不同政府部門、公營機構及社會服務機構的服務，以及促進居民的情緒健康等，小組由新同盟馮君安及「將軍澳青年力量」張偉超擔任正、副召集人。

會上一度爭議是否在職權範圍加入「五大訴求，缺一不可」字眼，結果在投票表決下通過列明訴求，區政聯盟柯耀林認為要準確反映市民關注，應加入字眼，但專業動力張美雄認為五大訴求難以實現，稱「好現實唔想呃人」，認為不加入「缺一不可」字眼較容易處理。

不少區議員亦希望小組可針對警暴問題作重點跟進，表明強烈要求警方出席會議，區政聯盟李賢浩直斥警員「好似恐怖分子咁，揸住槍對住居民」；新同盟呂文光期望針對警暴問題召開公聽會，並增設部份相關人士加入小組表達意見，「噚日（元旦遊行）都拉幾百人，警暴問題係好嚴重」，並探討與其他區共同跟進警暴議題。

會上亦通過成立七個委員會及確立其職權範圍，其中包括將房屋及環境衞生委員會分拆為兩個委員會，以及新增的社區營造及創新委員會，委員會主席兩年一任，每名議員需至少參與三個委員會，今屆各委員會將不設增選委員，但工作小組是否續設增選成員則由工作小組自行決定。鍾解釋指，以往有工作小組例如長者友善社區等，需有長者代表加入表達意見，故工作小組應保留准許增選成員。

日期：2020年1月3日 星期五

教協「無懼白色恐怖 堅守教育專業」教育界集會
時間：1900-2100
地點：中環愛丁堡廣場
（已獲警方發出不反對通知書）

大角咀210分鐘抗爭回顧放映會
時間 ：1930-2300
地點:大角咀街市外半圓空地

葵涌V煞放映會
時間 ： 2030
地點:石蔭街市對面

=============

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（已獲不反對通知書）